生存既問題每日都困擾緊我

我意思唔係話想自殺乜柒，而係每日起身都有種唉屌你老母，屌柒全世界老母既煩躁感，永遠都走唔出

嗯. 搵唔到生存既意義 日復一日 年復一年

日日都係返工 為兩餐 食完都唔知為乜

日日為左翻工 真係唔知為乜 但又好無奈 改變唔到d乜

係阿 屌...

成日覺到如果老母冇生到自己出黎就好
自殺又會令屋企人傷心
如果可以將自己個存在消滅就好
當我冇存在過

Alienation of human and labour

marx bb 所以話馬克思人人要睇，講人性

Alienation of the worker from their Gattungswesen (species-essence)

The Gattungswesen (species-essence), human nature of individuals is not discrete (separate and apart) from their activity as a worker; as such, species-essence also comprises all of innate human potential as a person.

Conceptually, in the term "species-essence", the word "species" describes the intrinsic human mental essence that is characterized by a "plurality of interests" and "psychological dynamism", whereby every individual has the desire and the tendency to engage in the many activities that promote mutual human survival and psychological well-being, by means of emotional connections with other people, with society.

The psychic value of a human consists in being able to conceive (think) of the ends of their actions as purposeful ideas, which are distinct from the actions required to realize a given idea. That is, humans are able to objectify their intentions, by means of an idea of themselves, as "the subject", and an idea of the thing that they produce, "the object".

香港地....唉

好想知道每日努力生活向上爬既人點做到 到底要點樣說服自己生命有意義 每日努力讀書番工食飯訓覺為左啲乜

鬼唔撚知咩，勞動異化乜乜柒柒，仲有Frankfurt school班撚樣，大學嗰陣都講過啦，咪又係要返工屌。

上網搵d motivation video睇下啦